<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>職場技能 on Siaoyu's Blog</title><link>https://ococo246453.github.io/categories/%E8%81%B7%E5%A0%B4%E6%8A%80%E8%83%BD/</link><description>Recent content in 職場技能 on Siaoyu's Blog</description><generator>Hugo</generator><language>zh-tw</language><lastBuildDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://ococo246453.github.io/categories/%E8%81%B7%E5%A0%B4%E6%8A%80%E8%83%BD/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>UI 設計師與工程師合作指南</title><link>https://ococo246453.github.io/posts/ui-%E8%A8%AD%E8%A8%88%E5%B8%AB%E8%88%87%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E5%90%88%E4%BD%9C%E6%8C%87%E5%8D%97/</link><pubDate>Sat, 20 Jul 2024 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://ococo246453.github.io/posts/ui-%E8%A8%AD%E8%A8%88%E5%B8%AB%E8%88%87%E5%B7%A5%E7%A8%8B%E5%B8%AB%E5%90%88%E4%BD%9C%E6%8C%87%E5%8D%97/</guid><description>UI 設計師與工程師合作指南 引言 在現代軟體開發中，UI 設計師與工程師的合作至關重要。良好的溝通不僅能確保產品的美觀與功能性，還能大大提高開發效率，減少誤解和返工。本文旨在幫助 UI 設計初學者了解與工程師合作的基本流程，常見的專業術語，以及如何有效溝通，從而在職場中建立更好的跨團隊合作關係。
第一部分：基本工作流程 設計階段 需求分析和用戶研究：深入了解目標用戶和產品需求。 概念設計和線框圖：創建初步的頁面佈局和功能結構。 視覺設計和原型製作：開發詳細的視覺設計和可交互的原型。 重要提示：任何一個流程都需要頻繁的來回溝通。這可能會讓人感覺像在不斷打擾用戶，但明確的需求是確保後期設計和開發過程順利進行的關鍵。充分的溝通可以避免因需求理解錯誤而導致整個開發團隊的工作白費。
交接階段 設計規範文檔：提供詳細的設計規範，包括顏色、字體、間距等。 資源文件準備：準備所需的圖標、圖片等素材。 交互說明和動效演示：解釋複雜的交互邏輯和動畫效果。 注意：設計規範文檔的形式可能因團隊而異。有些設計師會詳細定義所有需要使用的元件樣式，例如按鈕元件。這種做法有助於保持設計的一致性和提高開發效率。
開發階段 前端實現：將設計轉化為實際的用戶界面。 後端整合：將前端與後端服務連接。 持續溝通和調整：解決開發過程中出現的問題和疑問。 實施建議：在開發過程中，可能會遇到某些功能實現難度過高的情況。這時需要通過前後端的緊密溝通來解決。記住，前後端的工作量是相互影響的 —— 如果前端承擔較少，後端就需要承擔更多，反之亦然。良好的團隊合作能夠優化整體開發流程。
反饋和迭代階段 用戶測試：收集真實用戶的使用反饋。 數據分析：分析用戶行為數據。 設計優化和功能迭代：基於反饋進行改進和更新。 擴展視角：「用戶」不僅限於最終使用者，還可能包括老闆、產品經理、開發人員等。例如，開發人員在 coding 過程中可能會產生新的設計靈感，這時就需要與團隊討論並可能進行設計迭代。保持開放的態度對於產品改進至關重要。
第二部分：常見專業術語 在 UI 設計師與工程師的合作中，了解一些基本的專業術語可以大大提高溝通效率。以下是一些常見術語的詳細解釋：
版本控制相關 Git：分佈式版本控制系統。
Git 允許多人同時工作在同一個項目上，跟踪所有的更改歷史。
GitHub/GitLab：基於 Git 的代碼託管平台。
這些平台提供了協作工具，如問題追踪、代碼審查等功能。
Commit：提交更改。
每次 commit 都會創建一個新的版本，記錄當前的更改。
Push/Pull：推送/拉取代碼更新。
Push 將本地更改上傳到遠程倉庫，Pull 則從遠程倉庫獲取最新更改。
Branch：代碼分支，用於並行開發。
分支允許開發者在不影響主代碼的情況下進行實驗或開發新功能。
Merge：合併不同分支的更改。
當一個功能開發完成後，通過 merge 將其整合到主代碼中。
開發框架和語言 HTML/CSS/JavaScript：網頁開發的基礎語言。
HTML 構建網頁結構，CSS 負責樣式，JavaScript 實現交互功能。
React/Vue/Angular：流行的前端框架。
這些框架提供了構建複雜用戶界面的工具和方法。
iOS (Swift) / Android (Kotlin/Java)：移動應用開發語言。</description></item></channel></rss>